《住咗間有入無出嘅酒店》（真結局＋後記＋感想）

多謝大家捧場，但故事仲未完結

杜明命運到底何去何從？

正評是祝福，希各位覺得好睇可以不厭其煩撳多次正評。

可以follow下我IG他日出新故你哋就可以第一時間知道

My IG：maksyut20030164

舊post：
ｐｏｓｔ（１）：
ｐｏｓｔ（２）：
ｐｏｓｔ（３）：
ｐｏｓｔ（４）：
ｐｏｓｔ（５）：
ｐｏｓｔ（６）：
ｐｏｓｔ（７）：
ｐｏｓｔ（８）：
ｐｏｓｔ（結局篇）：

—————————————————————————————

以下係本人其他作品，追完呢個故，有興趣可以追埋

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》定價九十八元，已於書局上架，亦可到網上進行購買。

LM

lm

new po lm

Lm

墨b

留名

班p牌應該唔識過黎

Blk左幾件

今晚會唔會完到

lmlm

辛苦晒

new post lm

一日兩post

睇完先訓

仲有幾多？一個post真係完到？

好眼瞓

D圖雖然唔係話好恐怖 但到底幾小學雞先會做呢啲嘢刷存在感

好彩之前得閒多手禁咗follow啫

真係用真身出文

準備好了

明 應該返唔到去

負皮王跟得好貼

推

LM！

睇埋先瞓

今晚完故？

睇完結局瞓算
聽朝先睇埋後記同感想

墨B，請出招

睇睇下彈出都幾恐怖

瞓唔著啦

墨B

P牌仔墨巴要用正身開post

等文
仲想等埋後記同感想先瞓

結局好精彩
有潛力拍電影 應該好睇過紅van

lm 睇完訓覺

#28 香蕉可可🅿️
明天繼續 今日休息

唔怪得之

留名墨巴

睇多d恐怖片 巴打幾低防下

墨b真係好撚癲好撚正玩到咁大唔睇哂會瞓唔著

兩個結局post 唔知完唔完到

一開po極速上咗熱門

我真係屌你老母 樓上好多樹

快

#66又嚟

已封鎖會員 條街好多樹

3個鐘推爆個post

#66 又block多條傻鳩

jm9

上呀喂

又有人搞事
推走佢

#66 完全封鎖

已經3版

係咪因為量子力學

熱門

屌 仲要用埋啲支那網既相 可摸以專業啲

F5制要爆了

啱啱個post 已經完全封鎖咗佢

推推

今晚唔瞓要睇晒先安心

又po圖？
唔講唔知我冇咗#66

我都係想幫大家搞下氣氛姐 btw有文未？想訓教

乜有66咩？

驚到熄左個自動load動 班on9 post完相未

完全封鎖咗隻垃圾

1正皮138負皮

由佢慢慢自high

會唔會又極速爆post

睇埋先訓到。。。。
快嘀出文比我訓啦

求期google

夠多人report可以ban佢account

#89又吠

條柒頭單機吧啦
現實中幾失敗先要咁樣刷存在感

冇＃89喎

我硬係覺得Elisa都出唔到去現世

如果由控制房到控制架lift行晒所需樓層再落返1樓就走到人，咁阿曼之前洗乜5樓等開門？

好玩

+1

#66 #89 已完全封鎖

得啦得啦 拎埋你啲相縮返入你老母個閪到訓啦

same

你話呀?

俾上一個post啲相嚇死

Same

不斷推po

欺詐師

F5已爛

p牌lm

係咪完左啦？

same
玩單機啦佢

好眼瞓但係等唔到結局唔想瞓住

會唔會出返個Elisa 出電梯之後嘅視角？

咪撚覆多樹蜘蛛啦大家

有文未？

有文未？好撚緊張

去到#200會唔會有文

聽日要六點起身 不過一定要睇完先瞓墨巴加油

定係墨巴要休息了

文呀

封鎖係唔夠
click返#66 舉報回覆

行2426xx之後去1樓係開啓wormhole 唔通之後再入嗰個先可以番番去現世
如果墨巴真係要參考藍可先嘅話咁Elisa

我返嚟啦墨b
呢排忙無追開故連你病港join左vip都未睇

ending呢~~~~

繼續留名

d文一早打哂 死都唔出

加速

btw 竟然係藍可兒
Jeff作為最聰明蛭子 竟然一下收皮

講咩？完全封鎖咗睇唔到

會唔會又開多個po

lm！

因為佢quote文

非印師

文啊

完全封鎖了 舒服

加速加速

10分鐘7版好癲

冇錯～

「呯！呯！呯呯──！！」

我聽到水壓開始將酒店堅固嘅外牆壓成凹陷，最後爆裂。

依間方舟酒店，本來就為應付洪水時代，而設計會喺水底之下，所以外牆嘅設計已經好堅固，但呢一刻都逐一爆破咁，可想已知水壓到底有幾強大。

可能我嘅死亡，只不過係半秒之內，一啲痛楚都唔會有。

我呢世人，最後總算做過一件有意義嘅事。

我知道世界係殘酷，

但今次......

我依然選擇相信希望。

但我已經再呼吸唔到......

任何一點嘅氧氣。

過咗段時間，我隻眼好刺痛......

就算合埋眼，都感覺到有強光入緊嚟。

就好似鐵桶哥所講，係比一千萬個太陽，都仲要光嘅光芒。

我唔知自己係咪去到天國，但我都依然試住打開眼皮......

依到係......

文呢

算聰明架啦
at least 佢係重要關頭捉住domain

好眼訓，墨b講下仲有無文

lucky time

#117又黎

拉到落封鎖果句，右邊report
唔會睇到圖

唔好咁

真欺詐師

等到了

正 有文

追到呀！

lucky time 有文

個細路去咗邊？

呢到係?…

則係又要再等了

又live 左！！

上咗未來世界嘅地面？

會唔會傳送咗入水塔浸死咗
之後俾人拎個缸中之腦FF咗間酒店出嚟

我覺得個1樓制好似一定要由現世嘅人撳，先可以connect到現世界同異世界

Elisa 可能都係浸死咗

好好奇個小朋友會點

認得你呀
課金連睇幾十篇文會好爽

依到係...... 冇on9 仔既post 呀

依度係邊度呀

咁咪有排先完

冇左個香蕉可可🅿️之後勁易skip左。。

上個po一半都係on9仔 po埋d支那網恐怖圖

呢度係未來嘅VR遊戲體驗室
原來杜明腦殘到唔記得自己打緊機

加油墨b

你冇天份寫故

唔通係呀華同elisa交換入咗嚟

仲要水蛇春咁長

我都覺

印家軍師

小朋友構造應該近蛭多過人（肥婆蛭死佢同其他蛭一齊喊），我估佢應該唔洗氧氣都可以生存

係現世

每睇完一次文 都好似我個名咁

上面扮印仔

墨巴快

所有人記得block會員：條街好多樹

我前post都中伏

會唔會後記都未出又爆post

真係要訓啦 仲要返工
墨巴快少少

係真嘅現世先好 等陣跌咗入平行時空就

酒店爆咗d蛭子喺海底應該都可以繼續生存？

墨巴加油

會員 條街好多樹 #319469 平時屙尿係棟起右腳定左腳

我好耐之前中伏
跟住就block左到而家

隔離完未呀
人地po張相就block你咁撚驚你去追甜故啦

仆街即時熱門top2

墨巴可唔可以出埋文

墨巴

＋1

等埋先訓

#193又block多個

我覺得會死

佢po咁多咁嘅圖肯定無腳

我愛墨巴

有個人搖搖我隻手，我望過去發現係阿曼個仔......

我用手擋住窗外射入嚟嘅光芒，我仲未感受過如此強烈嘅溫暖。

「係陽光......」

仲有藍天......

同埋白雲。

我行到破裂嘅窗邊，放眼望過去，係一片大海。

無論由東、南、西、北望過去，都只係得一片海。

唯獨依間酒店，豎立喺大海之上。

同時，呢到都經已變得殘破不堪，水壓將酒店外牆嘅結構，完全扭曲、變形、破壞，酒店好似受到炮彈襲擊咁。

「依到就係未來......？」我緩緩咁問出一句。

但無人答到我。

我望下個細路，牽住咗佢隻手，帶住佢行出走廊樓梯到。

我發現大量嘅蛭子，都當場死絕。

死因好明顯......

係外面嘅太陽。

但當初domain落到去低層
班蛭子究竟拜緊啲咩

墨b 我等緊你架

已經揀兩點先追....點解會仲未結局

但係佢哋水入面生活開架喎

佢地可以喺水中生存，但係深海個環境就唔知啦

我與墨巴的距離

大電鰻

既然蛭子係人類演變 點解最後會熟水性

已經開左估
結果係全部被太陽曬死

如果Elisa 最後都係返唔到現世嘅話，希望墨B都可以解釋返部電梯嘅正確操作

會唔會其實陳哥講嘅都有一半係啱嘅，就係如果要喺入面出去現世嘅話就一定要有一個人入返異世界先會走到？

蛭子死晒wonderful

我近啲

仲以為完咗 嗰個位完好似有feel好多
btw除咗解bug仲想墨巴講下創作理念/靈感來源

你冇天賦留言

撳f5撳到好肚餓

所以大家記得要曬多啲太陽
咁以後就唔會變蛭子

水壓問題
酒店入面=3層樓水深=水壓細
酒店爆咗=深海水深=水壓超大

加油

哦

唔係好明添
咁係係海底定係海面？
定個太陽係海底？

收皮啦

3點前出唔出得曬 要訓

屌你老母臭閪 po圖班撚樣係咪以為自己好撚風趣可以嚇撚到其他人嚟攞存在感？
成個戇鳩仔咁 幻想到你地係班社會垃圾 住屋企人食屋企人嘅隱青死毒撚 冚家產啦你地
仲有quote 圖班撚屌 係咁講blockblockblock 我想講你地都有份做就班垃圾 明知quote 完張圖都係到你都仲要quote 個腦係咪裝草？
依兩種垃圾人種唔適合做讀者 死返去成人台做打J毒撚啦 睇甜故啱你地班傻鳩酸臭毒撚多啲

42 樓就係海平面？

+1 聽朝九點要present

即係酒店升左上水面浮緊？

Elisa其實冇走到，留喺度做新既亞當夏娃？

應該係成棟上返海面

海面

點樣豎立喺大海之上
浮係個海上面？

真係估墨巴唔到，以為沉入海底壓碎，點知係升上水面~~蛭子曬死晒

都唔錯吖其實

應該係因為長時間係水底生活 所以唔熟水性既已經被自動淘汰 得返啲熟水性既喺度 熟水性同熟水性既互相交配 生出更多熟水性蛭

卡卡西好型

留言都要講天賦

卡卡西

要發揮潛能

但每次經過佢地都好痛苦/匿埋
會唔會見唔到佢

同埋咁有規矩咁拜
蛭子唔係應該好蠢唔識思考嫁咩

點樣浮喺海面？
成棟酒店密度低過水？

真。方舟

卡卡西
係果啲少年漫畫敵人變成同伴嘅情節

快啲啦 點解得返11%都出咁撚耐？

卡卡西屌得好

我和墨巴的距離

唔要女朋友了？

墨b有無俾po圖撚嚇親？

如果杜明有得返原本個世界既話 同elisa一齊定同返原本條女一齊

墨B可唔可以講下係邊個畫走廊啲畫

btw啱啱眼訓到訓左再俾口水嗆返醒
求墨b加速

真結局呢

墨巴表示 我好少睇留言的

深夜多傻仔

應該得番2%

Gogogogo

幻想到

浮哂上水，無得潛

有得揀仲揀同elisa一齊
嫌命長咩

應該後記先講
我估今晚淨係出到真結局

support

你係咪改左名？我唔認得啲人啦

樓主 會唔會有elisa視角？

負評王bb

可能仲要開多個post

唔准駁啊
班戇鳩死忠圍你架

elisa啦

上左吹水台熱門第一同第二

Block 撚唒啲po圖撚同引圖撚
死全家啦單機狗

小心elisa殺鳩你

可能唔揀Elisa 就即刻死

同佢一齊應該會好刺激

快啲出文口廿聽日仲要返工咖

打緊文唔得閒睇留言

其實應該保險1之後上返24或頂層 以防失敗水浸

頂唔順要訓了

因為班po圖/引圖撚

西野七瀨咁嘅樣喎
但變態殺人狂

墨巴呢？比jeff捉咗？

早抖喇咁多位

只有等文

聽朝一炮過睇更開心

其實封咪封囉
封完又屌又盛話比人聽封咗

一邊戇鳩 一邊幼稚

點解唔係用香蕉可可

跟住呢

elisa

yes

因為p牌

打和囉

等唔到結局

p牌出唔到post

#299

一推再推

黑島沙和

所以更加要揀elisa 唔係嘅話就二周目

p牌一日只可以開1個post
上個post係今日過咗12點開

杜明返唔到去 要同個豆丁相依為命 完

愈等愈精神

得喇得喇叻喇

一張圖就騎劫個post
成班弱智仔

加速！！！

同豆丁做人類既希望

捱得好辛苦

唔係呀麻

個個彈出黎話block我 講完好威架？

拜登：到我出場啦

我真係唔知原來p牌有啲咁嘅限制
個個淨係話p牌要墨巴真身開po

我以為p牌淨係無得推po

打字打咁慢 我水龍彈之術個印都可以結幾百次

今晚真係追左幾個鐘

我牽住細路隻手，站喺頂層最高處望落去......

成間酒店由海底，浮上咗水面。

途經嘅蛭子，全部都好似枯萎咁死去。

我行入大門凹陷嘅升降機房，終端機上顯示住一句。

「警告：方舟酒店結構受到水壓嚴重破壞，觸發保險機制上升到水面，以確保方舟酒店內人類安全。」

因為水壓......

所以升咗上嚟？

我即刻跑落去最下層到睇，依家我再需要怕黑，唔再需要怕蛭子，終於可以探索水浸嘅一、二樓係咩一回事。

我落到去樓下後，發現呢間酒店並唔係喺地下打樁，而喺一個巨大嘅引擎，就好似一隻船咁，係我完全無諗過。

第一、二場一樣有住好多蛭子，不過都喺陽光照射下而死去，只係得返半人半蛭混種嘅細路，係頂得住陽光......

探查成間酒店之後，我唔知我應該做啲咩。

自殺？

生存落去？

同......

我眼前依個細路？

可能好似蛋故咁一樣有

唔係嘅 點夠你嚇到成村人賴晒屎威

而且戰鬥力仲要無弱化到

造人類

會唔會係有班未來人係太空

一陣原來豆丁係細路囡黎

後記講

出文未？

domain biden

加油啊！！！

Yag?

你仲理依條智障 俾存在感佢 你智商都唔高得去邊

收皮啦柒頭

唔其

繼續加速加速 辛苦哂墨巴

墨B係咪一開始就諗好結局？

#條街好多街 仲係5毛嚟屌鳩龍門買美心 叻仔

cp

今晚真係等到唔洗訓

幾夜都等

冇嘅可唔可以講聲想瞓

聽朝返工訓唔訓好

冇文瞓唔到呀

你都係一個智障 唔洗扮哂正義 前期你唔係都係下下屌樓主刷存在感？

食完夜晚live到依家

偏偏星期日凌晨先出大結局仲要咁多文點瞓

已經有負皮
諗到9up下

收唔到

聽日八半

我6毛

加油墨巴

不過可唔可以出快d，好眼訓

有無人同我一樣聽日要七點起身返工

可愛既浴缸蛭子都死埋

Same here

同在，好眼瞓

墨巴不如講聲聽日出 等我地安心訓

細路無敵 又唔怕水 又唔怕曬

可能發現仲有其他方舟酒店

好想瞓。。。

出快啲 聽日仲要番工 番7點

66係咩圖，上個po中左招學另一個巴打話較做唔自動load圖

live

唔會囉 我啱啱都係睇到佢地話block有個心理準備先 然後有人quote就快快手block埋 警告下人幾好

Same
但都要睇

又goodend

百里香

又好養

咪又係果d 圖

可能佢地就係新人類

蛭子係咪唔洗食嘢
咁細佬會唔會其實都唔洗食嘢

突破盲腸可能食同類維生

加速加速啊 就快瞓咗

最緊要唔會嘈！

有冇人諗過個細路喺咩樣

cls!

開始頂唔順

浴缸蛭噉都要死

負皮王出現了

係咪仲有？ 其實可以聽晚再出

比依家嘅細路真係好好多

好想知有幾多人喺度live緊
不如喺度嘅大家負評吓我
做個統計

頂唔緊

推呀！！

做咩吸負皮

屌一合埋眼就係eliza 真名個條片
點L樣訓啊diudiudiu

吸正評太自戀

過半個鐘執個數嚟聽吓我都想知

倒數緊仲有幾多個鐘瞓

呃負皮

28秒已經17個

開眼瞓

我好善忘 你又提翻起...

眼訓
聽日返0830

睇嚟今晚唔使瞓

邊條

幫下你

好彩Dayoff

杜明係咪好後悔無留低Elisa係到

支持墨B

3分鐘就61

Live咗

好多人

係咪已經交代咗邊個一開始寫「唔好信任何人」嘅紙條定係我睇漏咗

好多人為墨b通緊頂
利申：呢邊日頭

64先啱

鐵桶哥寫

鐵桶佬

「你嘅同類都死哂......」我蹲低身，望住個細路：「你諗住點？我諗住一陣就自殺。」

細路望住我依然係咩都無講，只係......

佢突然間抱住咗我。

「嗯......」我怔住。

然後，佢更將自己嘅超人玩具送咗俾我。

我拎住個玩具：「自己一個喺未來生存......肯定好孤獨.....」

「......」

「就陪下你。」

我抱起個細路企起身，然後行到去窗邊，同佢望向遙遠嘅海平線，沐浴喺溫暖嘅陽光下。

我無諗過繼承人類嘅未來。

但我無意中為陳哥王姨繼承咗。

我無諗過會再見到太陽。

但我代替鐵桶哥去見證咗。

我無諗過會摧毀酒店。

但我亦間接替李三喜完成咗。

人生，或者就係咁諷刺。

我都係一訓醒咗有文追，正

只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文 只有等文

講咗係鐵桶哥
罰你重睇

見到通知以為有人想貼圖嚇我
巴打多謝你啊
呢個靚到女人都覺得好睇

一講完就即刻有

諗住追完先起身
點知攤喺床幾粒鐘都未有得起身

你唔係香港？

咁就完

鐵桶哥寫 提人唔好信陳哥王姨

北美

氣質

完？

惨

Sad end

可能聽日好多人射波

墨巴今晚完之前講聲ok?
聽日要返早

痴線 熱門1 2都係墨巴

知唔會有咁快出
我一見到有文拿拿聲起身刷牙洗面，舒舒服服坐係到追

完咗？
好唔想就咁完

破百未

會唔會講個elisa 岀唔岀到去

大家都玩命追live

我都係北美邊到

Live

一定會啦
後記應該Elisa視角

domain點解唔屌埋elisa先走

個結局好似嚟得有啲快
或者之後可能會講返係2020嘅嘢?

因為呢個唔係甜估

仲差幾多完先架

12點開始追以為咁遲入嚟一定可以睇到結局
點知live咗
加油墨b等緊

墨巴臨完果篇可唔可以儲多少少一次過post
咁樣睇到個全文完果時無咁失落

一路㩒f5 一路諗不如聽日先睇

出完酒店就到你

等睇 7點要起身

墨巴腦海中嘅elisa係咁樣樣
嗱恐唔恐怖就見仁見智啦 自己小心開圖
睇過套劇嘅會覺得幾恐怖

我嘅視角呢

想瞓了

又差少少覺得等埋算

因為畀jeff捉姦

未試過睇故有咁多人咁夜都一齊live
好撚壯觀

加拿大 冇票投

點會有呢啲心情

仲有班p牌冇得計

墨巴加速未

頂唔順
要weak了

已經過咗100人

聽朝訓醒再睇

結局應該係要大家都走唔到 然後domain同eliza做人延續人類未來

好撚眼瞓

想知呢套咩黎

日劇 輪到你啦

應該未完？

阿冰你係唔係到啊

btw 唔知點解我ff阿華個樣係90年代勁短頭髮嘅女仔
可能係之前睇義不容情入面海味叫阿華同埋以前小學有個勁古板嘅女老師叫XX華

12點追到依加
每一秒都諗緊好唔好聽日先睇

個po已經推左一半

睇過蛋故嘅 覺得邊個故好睇啲
或者你哋鍾意邊個多啲
蛋故
酒店故

Me 溫哥華

但未交代Elisa

呀冰

蛋故睇到喊

好彩冇睇過 但係佢嘅笑容別有深意

墨巴係咪諗住寫通宵
可能起身再追lu

棟野咁勁，應該可以有太陽能恢復返電力，咁佢地又可以食野同過濾啲水。 又可以去防火層係咁收信。但如果1-3樓當初入到水，點解棟野重浮到？

因為爆名所以瞬間覺得呢套好睇好多

墨巴可唔可以講下仲有幾篇先完？

咁呢套劇每個人都相當有嫌疑嘅
推薦大家睇

棟嘢爆咗喇喎

哩度係咪好多學生

俾著我到咗咁多年後嘅未來都唔知應該做咩好

爆名？

唔係學生
聽日仲要見工都唔捨得瞓住

蛋故故事架構完整啲

墨巴應該今晚會完左個結局 但後記同埋交代可能要等聽日

墨巴宜家應該忙到甩轆

上個post見到「藍可...」果下 真係毛管戙

唔係外殼爆左咋咩？自動浮上水面，佢重話去一樓睇下啲畫咩事？

我係學生

其實可以用潮汐能
或者水力發電

沈卓怡

仲要見到好多講故台作者 好熱鬧

呢個故都未完
可能喺後記會交代埋呢

意志力開始下降 好撚想瞓 不過墨巴教我哋要堅持到最後一刻 我實等你㗎墨巴

學生

太陽能都得。但唔好忘記有隻巨型電鰻

藍可兒

不如我又黎做下統計，睇睇讀者分佈

學生 正皮
在職 負皮

原來係懸疑劇 仲以為係恐怖片

我無嘢做
所以過嚟追故
追完先寫自己嘢

好耐冇試過咁追故

仲有一兩篇想等埋 雖然好撚眼瞓

應該等唔到真。大結局了

好眼訓

返通宵表示無有怕

蛋故好睇少少
不過酒店故以現實嘅嘢為藍本（蘇聯果個實驗和藍可），呢點勝蛋故少少

相信仲有一大堆CD-ROM

睇完垃圾猁 臨訓見到大結局post 即追 支持!

又多一個作者入嚟

眼瞓了吧！

番早但未睇完都唔會想訓

其實邊個嚟

同路

你都有追!!!!!

墨巴D故事男主角好似成日會流落異空間

我講喺海底嗰陣座酒店可以用呢兩種方法發電 理論上個設計師應該會亦都要諗到呢樣嘢
不過睇故就算啦

Eliza

elisa最後係咪會死係水缸

蛋故都好好睇 但酒店故代入感強啲 情節再緊扣啲

咁多人po details 你唔睇下⋯？

遲啲有時間追下你啲故

其實我好早已經有追
都有留言㗎

唔識揀
好似蛋故懸疑成份多d 所以開頭好睇d
但係同意樓上話呢套連咗去現實之後升咗呢

想嚇鳩人又嚇唔到
殘體字大陸仔

可能最後係一樓見返佢

墨巴肯出文未

肉體喺現世 靈魂喺未來?

唔知如果個結局係男主其實訓教發夢，到結局男主突然醒返去返現實世界

係咪會俾大家屌到反艇

Why not
我之前出文有覆過留言話「幸運時間」到

結論：有宋B就好睇

屌仲未完

我都揀唔到

其實係咪完左？ 墨巴打緊後記？

衷心多謝墨巴咁俾心機寫咁好睇嘅故

有興趣先睇啦

你未見到全文完都未完

不如你話今晚完，等大家唔使心掛掛啦

1001 ready

墨巴可能訓咗？

連登平均年齡果然好後生

會唔會要開第3個post先出得晒

寫緊第二個故

今晚墨b變返出文機器

唯一一晚好想快啲見到嘅留言

成個po冇文推爆

真

痴撚線幾個鐘推爆一個po

返工又要遲到同釣魚了

起唔起到身都係問題

好快又要出 真真結局po

估唔到之一 ：有成300人追 live

估唔到之二：追個故 block左百鳩幾人

估唔到之三：連登仔都幾細膽

咒怨個細路仔

唔係扑人得2000個quota 咩，有咁多位?

直接唔瞓通頂 之後另一晚爆瞓

其實我真心唔係好驚

百鳩幾人....你連細膽嗰啲都block埋？

好彩聽日day off

仲有真真真結局

屌等極都冇

我鍾意蛋故
角色個個都好有魅力
好正好深刻

酒店好在係個題材正 但我好似講唔上特別鍾意邊個角色 邊個位

btw，咁就驚，咁silent hill係咩呀

好眼訓 但想追埋大結局
沈卓怡都黎埋

睇多一篇瞓 頂唔順

呢個已經係小品黎啦，其他故仲正

蛋 最後男女主十年相會果度好浪漫

15分鐘 26:18

其實電鰻係淡水魚

扮帶病上陣

要好多CG

我日日都有追
但我無經常留言

想domain可以見番 elisa

好眼訓 等埋算
你個故又完左

真？ 唔係深海魚？

依個，似乎就係我最後嘅結局？

最後，我都係出唔到去。

我已經，接受咗依個事實。

但酒店既然將我帶到嚟依到，

而且未來選擇咗我，

我就不妨再喺依個空間到活多次。

既然神鐘意將我戲弄，

我就儘管睇下......

自己可以點生存落去。

我深呼吸，呼口氣，準備做啲嘢生存。

例如......

捕魚網之類？木船？

「明......」突然，有個人叫我個名。

係個細路。

「噫.....你識講嘢......」我感好到好驚奇。

細路點點頭。

「你有冇名？」

細路搖搖頭。

我望下佢送俾我個超人玩具：「咁啊......就叫你迪加？」

細路又點點頭。

我唔知前路會係點......

但或者，我可以同迪加喺呢個只有茫茫大海中嘅世界，

搵到某種意義。

──全文完──

可能幫elisa寫個好結局 番左去但現實死左

有文！！

完！

講完就sad ending

希望老細唔好睇緊呢個post

細路突然間識講嘢

終於

500+N年之後可能變海魚呢

人類點延續

大家一齊射波

唔介意你哋重睇我舊故

進化返？

有生之年見到結局
我瞓先喇各位

????????完左

咁已經係第二個物種了

竟然係咁

Hall故中學睇到final year了

完左啦

個Ending

原來係冇人教佢講野

終於睇完結局啦各位 真係頂唔順瞓覺啦晚安

等大家晏啲分析個結局同埋等睇後記
過多幾個鐘再返黎先

完!

sad ending

好想睇到個故繼續寫落去 但係又眼瞓

我記得你講過大個仔啦喂
btw 等到結局了

我愛墨巴！早抖 大滿足

有嘢做無追幾個鐘就推得咁快 上個po睇到藍可兒真係個心打咗個突 墨巴多謝你寫咗個咁正嘅故

有冇人可以講吓一開始個細路拎咗男主角部電話影咗好多相 仲有人幫佢影係咩意思

等八半起身再睇過

可以訓喇

個ending都幾倉卒

終於全文完

仲有後記

蛋 覺得d人物設定刻畫得細緻d 討人喜歡d
同故事有畫面

酒店故就代入感強d
不過d角色唔算寫得好多自己既背景
而且又唔算非常討喜elisa太變態啦 雖然有時又幾型
不過domain最後救elisa個度加左分

可唔可以請我食支煙呀？

有冇第二部?

咁都認得
不過大學無咁多艷遇
但係有時平淡是福

一講完就sad ending

後記係今晚定聽晚出？

完咗 冇咗個寄托
希望elisa真係走到

墨巴呢套會唔會有續集？

人類都變蛭子
電鰻都可能變咗䶢水魚

又唔一定喎 諗下個設定係全球海平面上升
咁D河呀 淡水呀一定冇哂啦
可能有部份淡水岩岩係交界度生存到幾十年慢慢去適應呢

講男主喺野外生存

應該係佢個蛭子老豆？

細路攬住杜明嗰下
我諗起門徒最後一幕吳彥祖諗住試吓吸毒
嗰細路女又係走埋去攬住佢

btw 都唔算sad ending嘅
算係個可以連接新故/另一個故事嘅open end

會唔會講埋落去？
例如Eliza同domain條女

之後揾到半人蛭部落 最後揾到真愛

呢個ending真係任得墨b寫唔寫第二輯
但個人覺得呢個故好似冇乜potential寫第二輯
睇埋後記講咩先，淨係全文完之前的話個尾一般般

快啲有後記

見到面請
(唔好喺連登其他post講食煙，會俾人負評)

佢啲愛情故次次睇都覺得好悽美

同病童咁上下

我沖涼訓覺先，各位的回覆明天盡量回感謝各位支持

其實呢個小品，唔想寫到太大規模，因為一咁做就會字數失控，係我成日嘅錯病，所以盡量控制寫杜明入到酒店嘅經歷到結局，唔開太多支線

有啲位我唔會寫得太白，因為一太白就會破壞個幻想空間有啲嘢你哋心中明就夠，有好多伏筆我都一早埋好

聽日再出後記同感想

我認到每個留過言嘅讀者
唔算sad啦
我覺得係open end

silent hill果啲先係真正嘅恐怖氛圍渲染
見到jump scare有反應其實好正常
但有反應唔代表驚
對刺激作出反應本黎就係生物本能

好多外傳位可以寫

聽日追後記

咁畀面啊

唔捨得完故

gay

親代於後天獲得嘅特徵唔會遺傳畀子代

用科學嘅方法解釋係
應該係某科學的鰻魚因為遺傳變異獲得咗喺鹹水生存嘅功能 而佢嘅身體特徵亦都可以令佢喺深海獲得優勢 從而生存並繁殖

好期待

辛苦墨巴
我可以安心咁去瞓了

我記得之前話有前人搞過部電梯
我自己腦入面ff個結局: 所謂前人其實係頂唔順間酒店既未來人 送左自己個bb返過去 希望佢過返正常生活（無蛭子，有光明既世界）
其實domain就係嗰個未來人bb 只係一直以為自己係黎自2020
最後發現佢走唔到既原因就係因為佢根本就屬於呢度

利申: FF

就算無外傳
佢呢個結尾可以擺喺其他故事到做延伸都得
不過我以為Elisa會出現返
一齊同杜明留喺呢到出唔返去現世

可能好似十少年 背叛者咁用同一世界觀繼續寫，未來世界呢個設定唔錯

後記: 杜明的漂流日記

遲啲得閒追故

追咗十幾日 終於完
好唔捨得 夜晚無野做la

我琴日悶到追返你hall啲故

中學生物書利申掉晒

.....

又唔錯喎

辛苦晒墨巴

Mastering Biology

小學啲書都仲喺度

完故

我都覺得可以咁寫
但elisa現實角色原形死左
睇點寫

墨巴既故真係會上癮

痴撚線佢條女一定好撚心痛

多謝墨說bb

考完dse就唔會想留

好期待聽日後記講elisa 想睇到打冷震

多謝賞面
但沈卓怡系列好睇啲

你哋已經係老夫老妻

又開新世界

之前寂之鴉寫左一集就冇再update

小弟bio得5
有錯唔好屌咁大力

當然你既故一樣上癮

少年Domain 的奇幻漂流

不如試吓依家寫 趕十二月個書展

書展出小松

事實上杜明未同佢女朋友分手。Elisa同杜明一齊，杜明又收到女朋友啲信，杜明背叛左Elisa

結局杜明都係要死

其實不嬲唔係好信進化論，所以成part我都覺係啲科學家假設出嚟

加油la

蛋故之後就追呢個
唔知等到幾時先有新故呢
辛苦墨巴 訓了

都係，有現實角色原形嘅話就無得寫Elisa出返嚟

其實得返杜明一個慘啲
(雖然叫有個細路陪住)
定同Elisa兩個一齊留喺到慘啲？

出得切咩要擺上嚟

小松出完書先放連登

再見la 墨巴 下個post見
btw一直負皮我嗰個巴打瞓啦

btw其實有無講部電梯仲運唔運作到？
另外 防火層個箱係咪仲可以同宋文德溝通到

科學理論是可被修正

第一個生命嘅誕生的確好神奇
但無奈人類所掌握嘅嘢就係咁多
希望有生之年可以睇到更多

睇杜明荒島求生都夠開返個新post

多謝墨巴陪左我一個月

冇乜可能，出版社要睇成績，小松改版前成績一般，點會冒咁大風險出比佢
寂之鴉都要用第二個出版社出都知

好想睇下啲講超能力嘅故

有心想作嘅作者不妨睇下科學超電磁砲同埋魔法禁書系列

宋文德唔知仲聯唔聯絡到domain呢

最後走唔到
但當初又點傳送去過去
唔make sense

居然出唔返去

所以都係FF
不過科幻故可能性都好多呀

墨b講左話新書出咩故係佢揀
你可以過翻病港個post睇

等睇後記感想
但老實講感覺後尾有些少草草收場

墨巴早抖明天見

係咩課咗金之後冇追過病港po
可能miss咗

應該會出後記之前爆po

得返佢哋兩嗰人點生存落去

方舟應該可以開走
野食而家有光
但冇電 -》過濾嘅冇水
同植物都要養分

大家唔好推爆post 比墨b 打埋後記啊

Jeff成個尾都冇出過嚟
出返嚟就係阻住男主走

終於完咗
domain 陰公豬
希望好似政咁後記十年後出返黎
不過想後記講返elisa 點解會去咗美國間酒店玩電梯遊戲
想入返方舟酒店搵番阿政？

會唔會返去睇防火層？

全文中心思想：

大家唔好放棄，好似故事中杜明同Elisa咁經歷多次絕境，但最後總會有希望出現。

唔知會唔會有另一個結局

同成間酒店攬炒

Elisa話叫藍可⋯個下 屌成個背脊寒唒

杜明女朋友做咁多野最後杜明都係出唔返去仲要冇得再聯絡好撚慘

唔知係唔係一開始已經諗定

可能墨巴係睇返藍可兒嘅資料先寫依個故

然後德仔死埋

真 仲要係酒店水箱死
之後仲可以解釋佢係𨋢嘅奇怪行為
墨巴少癲⋯

續集可以原來有第二間方舟酒店之後有方法返去

返唔到去

dllm domain呀

終於追哂
多謝墨巴
由一開始驚險都冇停過

不過呢個ending 好似未滿足到
話就話open end ，又可以開續集/外傳
硬係差d野未解到
唯有繼續等其他故

如果有得供電 點解唔一開頭就分哂電比部升降機
咁就唔洗等幸運時間，分完仲有時間2個一齊入升降機走

再安全就一開頭就殺左個李三喜 反正都係

追咗咁多個post終於追完
但估唔到死下死下得返Domain Elisa 同細路
仲要走唔到

等後記！
辛苦晒墨巴

真係估唔到個結局

個結局同蛋故咁似
政=domain=走唔到

希望後記係十年後

Elisa 走咗 domain 點扑野生下一代

次次追親故都咁覺得
係蛋故好啲

想知一開始杜明去酒店時話個職員望住個樣好奇怪嗰度
有冇咩暗預
定係我過份解讀

好耐冇追過故
今次追追下頂唔順去左睇蛋故，睇完酒店故未update晒
再開始睇返墨b啲舊故，一次過追左3個
多謝你啲故阿

冇咗條女仲冇埋eliza

如果後記杜明冇出返嚟都幾撚慘，
開開心心諗住幫女朋友慶祝生日點知永遠都返唔到去，佢女朋友都好大機會唔知佢係生係死，
同埋Elisa會唔會真係喺將來想返嚟搵杜明而穿越失敗死喺水塔，定係只係借藍可兒個名（畢竟未知Elisa全名），
仲有究竟細路同杜明兩個男人想點樣繼承人類

亦都可能係Elisa走嗰陣直接傳送咗去個封住嘅水箱

樓下仲有啲半人半姪未死

屌 上個po啲圖 我睇到起晒雞皮

第一次追完故

反而會即刻好積極代入杜明身份，點樣可以首先處理晒啲屍體 (因為會發惡臭又生蟲)，然後搵求生方法，太陽能？捕魚？凈化水？但乜工具都無。

藍可兒失蹤前有喺美國間酒店度撳𨋢掣
所以應該唔係直接送咗去水箱

我要睇女童軍故

架落到1樓入左水
變成水箱

終於完

睇到起曬雞皮
我愛墨B

李三喜話啲魚超大條又變哂高級物種，仲可以點生存

哭𠹌咗後面完全冇提過 domain個女朋友

拉

最後唔係防火攞咗疊信咩？啲信睇咗未㗎？

我就唔覺細路係女 所以人類未來一樣冇延續到

人類完

好唔捨得 但又好開心睇晒成個故事幾時出書

片文講嘅半人半姪唔係迪加咩

番你飲食台啦撚屌

認啱人先講野啦傻閪

My bad

我當佢地基本生存條件有。但悶都悶死啦

個細路就話由細悶大姐

無live到結局，原本話要夠多人類先會上升，點知原來整爛間酒店已經上到水面 陳王知道咗會有咩感覺

咁你係宋雲根，接觸開呀麻

其實最驚都係一開始開左個頭，乜都未知果陣姐

因為quote一次文即 block

有呀

你講套戲定 game?

冇聽過添

細路似乎遺傳咗浴缸蛭子既語言能力
淨係識講單字

個世界觀好正
合理同幻想兼備
每樣野都有合理解釋
優質！

有好多位都有少少唔合理
例如設計酒店嗰個都預咗酒店係會沉落水 但係唔裝水下發電裝置

人可以用工具
我就唔信啲魚可以肉身擋深水炸彈

仲有好多位未解釋
雖然可能想我地去理解
但都希望後記會講下

你呢啲馬後炮有咩好講
技術所限呢可能

Silent hill都唔識？

睇嚟應該要出返個（真後記＋真感想）

仆你個街講到咁 即係Elisa到最後都要死啦

呢啲唔值得討論啦
睇呢啲故一向都唔用常理去睇
留意下啲伏筆 諗下作者想表達乜好過
期待後記解說

莫講現代嘅反潛魚雷
連二戰時期嘅深水炸彈都可以炸碎潛艇啦

墨巴加油真係好好睇

終於追完
睇完覺得個感覺同蛋故有啲相似
政同杜明都係最勇敢嘅人

真係...返唔到去？...
係公司追返最後幾個post 睇到喊

我覺得「藍可」嗰到完正啲，
喺嗰到話domian畀jeff壓住，合埋眼
唔講佢有冇死咁

墨巴, THX
好文
要繼續寫多D俾大家
辛苦你啦

兩條友等餓死啦

資源所限？時間所限？

人類都滅亡左啦

滅亡前喎
就滅亡起㗎喎

我以為你講緊之後就深水炸彈
不過算啦 睇故姐

打和！

唔好意思
想睇返蛋故可以係邊搵到

墨巴會唔會解釋返點解一開波阿曼係係5樓出面等之後上24樓再落一樓 而唔係一開波直接係𨋢到等杜明入黎？

《女朋友全家變咗隻蛋》

咁其實酒店升左上黎？
個櫃就可以一直攞個fd擺d嘢啦wo
btw elisa 應該會係過去幫幫主角？

thx

酒店升咗上水面，啲屍體掉落海咪算

之後大家睇番藍可兒原來英文名係Eliza
個下真係神來之筆

王姨示意圖

見到呢個樣都夠哂黑人憎
唔怪得Elsa桶得佢咁恨

好唔捨得

多謝哩個故令我認識到墨巴 上紙言追番好多墨巴既故 好正

終於追完故

覺得Elisa應該係返唔到去本身時空
可能係去咗再之前嘅時空（即係藍可兒嘅時空）
如果得Elisa返到去應該會搵返Domain女朋友
係咁阿華會托宋文德留信俾Domain
但宜家冇喺Domain疊信出現，代表阿華嗰邊再冇收到Domain嘅消息，直到終老，直到放棄再搵Domain

完全封鎖
你老母爛臭閪

時間線唔 Match, 啲信要喺 Elisa 返到去再叫宋文德寫，酒尨果邊先會收到
放嗰疊信果嗰陣，Elisa 未返到去，所以呢啲信都唔會喺疊信度出現

會唔會用返香蕉可可個account 出後記？

頭先睇到藍可... 之後彈左呢個廣告出嚟 嚇撚死

不如你嚟作

我覺得可以作埋以藍可兒視角既後續
因為現實到而家藍可兒都未搵番，係咪意味佢未番到去
主線係搵番男主

如果魚先係高級物種
咁魚比人會更識得用工具

高級物種唔一定係高智力嘅
喺水多過陸地嘅世界，能夠喺深海生存到已經可以

如果喺佢拎返疊信睇時
見到ELISA寫俾佢嘅信
但ELISA當時仲喺佢隔離
咁DOMAIN會唔會考慮留返佢喺度衍生後代呢

現實佢死左啦唔係咩

無改錯名

加甜？

以我理解高級物種即係食物鏈高層
咁係咪一定要識用工具先得？
咁以前恐龍係咪識揸戰機捕獵？

墨巴辛苦了 期待感想同後記，雖然仲有好多位諗唔明

係喎

完咗啦

高級生物唔一定要識用工具 但一定高智商
廢時係人地post同你嘈
自己諗下自己有無改錯名先

點解唔係細路女

高級生物點解一定高智商
人喺21世紀夠係高級生物
你咪又係咁撚蠢

防火層冇損壞就得

之後宋文德變左筆友

Elisa根據暗示同人名伏筆
應該係成功返到現世，之後承接現實藍可兒事件，佢可能因為精神錯亂/愛上杜明想搵返佢而不斷嘗試重新返去異世界

最後喺加州嘅一次電梯傳送中因某種原因失敗，死於天台水缸

Elisa敢愛敢恨、感情強烈
佢應該係鍾意左杜明，想救埋佢出來或者同佢一齊死喺酒店

於是不斷喺唔同地方嘗試入返異世界

覺得佢應該係由藍可兒事件得到靈感

佢擅闖防火層比酒店ban左
依家係宋文德負責聯絡

你都係解唔到高級生物一定高智慧
同埋智商唔等於智力

單向咋喎 杜明永遠都回唔到信比佢

我覺得如果中間加少少佢比domain嘅信之類都唔錯

我之前已經講過其實酒店走廊係好似silent hill 個feel

睇完好空虛多謝墨巴寫咗一個咁好睇既故

似啦
同埋樓上有人講過可能係方舟酒店果次都傳送錯誤
send咗佢去2013 年

最後宋文德入去同主角傳宗接代囉

普通圖都可以大驚少怪

唔捨得個故完
覺得最正係黃姨對鏡頭笑同藍可
個結局有點倉促 但好有電影感

鯊魚應該蠢過馬騮

又準備爆post

title個後記同感想都寫唔到

睇嚟要開個真後記，之後整多個真感想post

真・後記

好癲一晚推爆左個結局篇
睇到藍可兒個名個陣好爆 無諗過墨b咁樣連真人真事

辛苦哂墨b
等今晚再睇後記感想

有關電梯遊戲 我唔知墨b個具體設定係點
但網上搵到一篇支那01嘅報導介紹，好似係韓國啲都市傳說來

1.整個遊戲要一個人進行，而電梯樓層要10層樓以上，而且一定要有4樓。

2.進入電梯後，按下4樓按鈕，當到達4樓後不要出去，再按下2樓按鈕。

3.當到達2樓後，不要離開，再按下6樓按鈕，到達6樓仍舊不要離去，再按回2樓按鈕。

4.當到達2樓後，留在電梯內，再按10樓按鈕，到10樓再按下5樓。

5.在5樓電梯門打開後，可能會遇上一名女子，但千萬不要跟她說話。

6.此時再按下1樓，如果電梯反而向上升到達10樓，即是遊戲成功，如果再返回1樓，即是失敗，可以直接離去，但切記不要跟在5樓遇上的女子接觸及說話。

7.成功到達10樓，可以離開電梯，而這個空間基本上跟現實世界一模一樣，但這個世界只會得你一個人。

8.要返回現實世界，必須從同一部電梯離開，重覆以上的部驟，直至能夠返回1樓為止。

墨b要開新po 真後記+感想

一開頭岩岩入屋 有個女人打電話叫阿明開門果個係咪王姨

好好睇 多謝樓主

有啲唔明🥺有無人可以答我係咪姐係岀面嘅人入去都係random咁撞左入去？唔一定係電梯遊戲，因為主角唔係㩒一大輪先入到去？

有個台灣網站有講

但係呢邊夜晚 見到佢d 圖好心寒所以冇睇埋落去

好撚驚 個遊戲同藍可...令成個故好真實

是

呢個要等墨B說明了
未見到文中有明確指出進入異世界嘅方法

btw好想知填詞條友係唔係睇住個故來寫
完全係杜明同Elisa嘅主題曲

邊一個回覆

#843

等新post

個故理論上係仲有得寫
但統計返啲人物
杜明-存活於異世界
藍可兒(Elisa)-下落不明/死於現世加州酒店
陳哥-死於異世界（被Elisa殺害）
王姨-死於異世界（被Elisa殺害）
細路-存活於異世界
阿曼-存活於現世，人在精神病院
宋文德-客串角色，唔計
阿華-存活於現世
王偉日-死於異世界（被蛭子襲擊）
李三喜-死於異世界（被Elisa殺害）
蛭子勢力-全部死於異世界（照到陽光）

出第二季嘅話
不外乎杜明、細路喺大海中求生
阿華同宋文德再由阿曼入手調查
其實啲劇情要素同人物都已經用曬都冇乜續集可以寫，不如出多啲外傳算

利申 想睇墨b寫Elisa後傳同阿華外傳

追病港同埋酒店故，返左半日工乜都冇做過

印象中呢首歌連埋條片早過個故

原來係咁聽到嗰陣覺得好夾

就1001

冇追故習慣 但將第一次獻給墨巴
仲走埋去紙言追病港好好睇
好adore墨巴嘅創意
期待今晚後記同感想

如果傳咗返2013，我係elisa嘅就會部署定點樣2020阻止/幫domain
（不過又會引致祖父悖論）

但係前人整個酒店出黎係為左保護佢地
我諗出面既世界仲恐怖
呀明應該唔洗幾個鐘就會死

杜明後傳：比未來巨魚吞噬

其實明b廢撚成咁，冇左Elisa同王偉日保佢真係可以好快死

想知今日幾時出後記同感想

啱啱先get到
咁係咪即係Elisa最後都係死

美國時間？

參考小妹喺#869嘅分析

就係睇咗#869先get到

叻叻豬

大家咁話

有個點唔明
點解一開初幸運時間會收到本來世界signal

想

劉明

推
杜明唔好死呀

後記：

嗄‧‧‧吧吧嘎！嗨！

感謝大家睇到故事嘅結尾。

對於結局，杜明嘅前路其實就如同佢身處嘅大海一樣，係一片茫茫大海，唔存在任何事與物，置身千年之後嘅世界，有嘅可能只係一份盼望。所以故事再寫講幾多嘢、再解釋落去，都無辦法描寫佢無奈同淡然嘅心境，再寫落去就會變做長氣。加上琴日打文打到太頭昏腦脹，所以將佢同迪加生活落去嘅展望作為結尾。

既然事實經已發生，未來嘅路都總要前行，再怕落去人都係要生活。畢竟去到好似杜明嘅情況，佢除咗淡淡咁接受命運，再嘆一口氣外，仲可以有咩舉動？

杜明走唔到同酒店浮上水面，係我一開始設計嘅結局，我寫結局向來唔鐘意好或壞，我更鐘意嘅係「未知」同「希望」，無一個既定嘅答案。

角色嘅命運以後會係點，無一個人或者讀者會知，但就即管試下走落去，就好似我哋嘅人生咁。

唔係一件事，就可以判斷到好壞。

我寫依個故事其實係有一段心路歷程，其實由構思到真係落筆只係一個星期左右，初初想同墨說嘅名去寫依個故事，畢竟成日轉帳號好煩，但都係嗰句，如果一啲讀者係為咗我個名而睇故事嘅話，咁就無咗個意義。如果要驗證自己嘅故事係咪了得，最好嘅方法就係用第二個帳號試試手，當然我上咗講故台七年，亦都寫足七年，都已經摸熟寫作吸引人追睇嘅手法同技巧。

一開始我設計依個故事嘅諗法，因為題材上我選擇驚慄、懸疑，所以依個故事手法一定要夠「快餐」。何謂快餐手法？一開波唔需要太多技巧、伏筆同文筆刻意俾人睇到，讀者撳入嚟係為咗最快知道發生咩事，唔係砌字砌到幾靚。盡快整好個故事框架，例如主角入咗酒店，即刻遇到奇怪嘢，佢一路所見所聞，佢內心嘅感受，佢嘅難題。

再者，就後唔好過重嘅描寫，太仔細嘅描寫同解釋，唔會勾起人嘅畏懼，但如果你將情感寫得最直接、最直白、最當下嗰種感覺，讀者就會好容易理解同代入到，簡單上嚟講就係容易消化。

例如，殺死陳哥同王姨，我無花太多筆墨講點樣折磨到佢哋生不如死，只係講Elisa同杜明用最簡單粗暴嘅手法拎菜刀殺死佢哋，但呢種手法正正係「簡單得令人可怕」，原來一條人命可以就咁無咗。

為咗拎啲恐怖嘅靈感，我成日上網睇下啲恐怖圖片，例如Jeff同「Elisa」，一開始我其實都有少少驚，但為咗資料搜集，我自己都慢慢麻目咗，依家半夜再睇啲返圖或者去沖涼都無咩感覺。但有恐怖嘅材料係未夠，要識好好運用佢，令佢喺故事入面有存在嘅意義。

除此之外，我盡量結合大量現實世界嘅事情，故事盡量做到近真人真事，但又近劇情片嘅感覺，有一啲讀者都睇得出，呢個故啲角色無咁深刻，因為我都好少特登去重寫，都係個句，當你對一個角色有咗情感，知道哂佢所有背景內心，佢身上嘅「未知」就會消失，而未知往往係人類最害怕嘅事物，所以我寫呢個故，其實最難掌握嘅，就係要掌控「未知」，我要俾一個感覺同情緒，係呢個世界隨時都會崩塌咁。

恐怖故我其實從來唔係我寫開嘅嘢，但係我上網睇好多年故，始終發現恐怖故係最引人入勝，最著名例子當然係有心無默嘅《西營盤》，於是蛋故就成為我第一個試驗品，但我始終覺得太偏近劇情向，明顯係一個小說世界觀，於是我就寫咗呢個酒店故出嚟，可以叫做練下筆。

酒店設定同構思方面，點解我會揀人類未來係「深海時代」呢？因為海係佔據地球唔知幾多％，然後我好鐘意玩嘅一隻遊戲入面，有個角色曾經講來未來會係「深海時代」，再加上地球真係全球暖化緊，於是就設定咗依個故事走向。

本來我想用神怪去解釋穿越嘅原因，但一嚟呢個故事嘅設定近科幻，又講未來、又講自給自足嘅能源設備，如果突然整隻神明之類嘅嘢去解釋，我過唔到自己個關，於是就出現咗「粒子加速器」，成個升降機槽，就係一個垂直嘅粒子加速器，而部機廂就係防粒子幅射貫穿嘅安全室，諗到依個設定之前，真係燒爆咗我個腦，但作為懸疑嘅故事，你總要一個說服到人嘅解釋，又唔可以太過突兀，最好舖定小小伏筆。

有啲讀者可能有啲疑惑，點解有啲嘢唔解釋埋，因為好多時嗰件事，係主角唔會突然去接觸了解去知道個真相，但我哋可以用常理去推測：

以下係我印象中，讀者們嘅提問。

問：點解阿曼當初喺五樓唔第一時間入去，要等電梯落返一樓接杜明先入去？
答：安全起見，要有個白老鼠喺１樓上嚟，試咗係咪真係穿越到去現世先，否則唔成功但阿曼又入咗去嘅話，就變相困喺１樓到浸死，所以阿曼走前同主角講咗聲多謝。

問：走廊畫作係咩人畫？
答：未來人，用作紀錄事情

令好多讀者驚嚇嘅，應該就係Elisa嘅身份同後事，喺呢到我就唔詳解太多0，你哋應該可以自己聯想到佢嘅結局。

最後，就係我嘅感想。

我覺得好攰，因為要寫嘢嘢太多，但諗諗下我要做嘅，都不過淨係寫嘢，所以又唔係太辛苦。

寫嘢其實唔難，最難係你過唔過到自己個關。

即係你明知寫完個段劇情出嚟，自己都覺得唔好睇嘅，咁就算寫幾多字去堆疊字數係無咩意思。

因此，我奉行少有少出，多有多出，最緊要都係自己開心就夠。

我個腦其實又有新故事嘅題材，但出嘅話應該都會係下年，因為好似有少少忙忙。

如果想我分享下寫故事技巧嘅話，都可以同我反映下，雖然大家應該想睇故事多啲，同埋我都無咩資格教人

最後，如果想知道我動向，可以Follow以下嘅嘢：

IG：maksyut20030164
FB：墨說

呢個故事如無意外應該會出書嘅，感謝支持

故事嘅最後，

杜明望住個海，

心裡哼起咗首歌。

幸運時間到！

墨巴
多謝呢個故

收工就有文睇 正

辛苦墨巴

多謝墨巴
不過想知墨巴會唔會寫好久以前嘅離魂記(死神故之後嘅劇情

點解會睇到我起雞皮

追完哂
好耐無追過故
睇恐怖故既感覺真係好正
多謝墨巴寫得出恐怖感
好有想像力空間

月球上的人

「再見 仍舊未能跟你再戀愛
但你與我有過的過去 牽涉後代
從未來觀看 潛伏萬年的野史記載
不理它小愛與大愛 人類太過渺小的最愛」

好配合Domain / Domain 女友嘅心情

嗚 墨b I luv u

仲要有周國賢版月球上的人

讀者的話：
墨b 我愛你多謝你寫左個咁好睇既故
已經好耐無係故台追故
好多時都追追下棄故
但呢個故我真係好努力咁追
認得好多巴打絲打深夜唔瞓就係等幸運時間
祝你出書可以大賣
最後，
係呢到我要幫你屌柒一班無禮貌既催文撚

可能過左幾百年之前
冇左人類既地球已經復原

墨巴記得擺上紙言呀

Sor quote左

墨巴 我以往都係睇甜故 可以係話冇追過劇情/懸疑故
至從追咗呢你故 我追埋蛋故 覺得你想像力真係好犀利
你要相信自己 繼續努力 會支持你

想睇多啲故事寫作分享技巧

但elisa返到去當係2013年
個時間點一定早過elisa未離開酒店既時候
所以如果佢係2013年放信 就算未走都應該會收到？

上面條quote文傻閪

多謝墨b
不過仲係想睇Elisa外傳

想問吓當初探奇會張傳單度寫住去到五樓會見到有個女人入電梯，嗰個女人係咪黃姨？
陳哥派黃姨去部電梯度迎接新人，等佢哋知道入嚟嘅人住喺邊間房？

多謝墨巴上完堂就有文睇 btw有冇呀華同Eliza外傳

多謝墨巴 個故真係好好睇
最尾個感想同後記都好正

辛苦晒了墨b
幾時再出女童軍系列啊？

Elisa 返去現實之後俾人判老謀仲要坐幾十年會唔會變得癲過阿曼

書展會出小松

應該唔會啦，條屍都無埋

我愛墨巴睇完仲驚緊

Elisa返現實之後好快就死左

點解咁講

將所有野link埋就好din 有墨ba嘅時間就係幸運時間

Agger

睇咗條片你就明

多謝墨B等緊酒店故嗰陣走咗去睇蛋故，買埋實體書你成功收割咗我

我愛墨巴！我愛墨巴！

新讀者想問墨巴同有心無墨係米同一個人？

杜明 月球上的人

差好遠

有心無默
完全係兩個人

唔捨得
蛋故都追埋
除了病港還有其他推介嗎

多謝樓主寫左呢個故事

所以...Elisa嘅結局係點

邊個同你講個細路仔嚟？

虔誠者

符愛糖

支持 想睇墨巴可唔可以考慮下

去紙言追曬所有故

以前開放賣廣告時間

仲有好多野冇解釋
紅色交叉係想嚇杜明?

elisa

btw佢都幾兇恨下
前前後後殺咗4個人...？
的確係要受懲罰嘅

墨B 我愛你呀 你真係有睇留言
呢幾日買咗蛋故本書 睇咗三次啦
追住病港等你下年出新故呀

我解讀係eliza最後都死左

好明顯 藍可兒事件

Btw整跌支筆既應該係個細路或者陳王是但一個？

自己想像啦

再追埋蛋故

其實呢個故令我諗起衛斯理嘅《大廈》
一部我覺得衛斯理嘅驚嚇嘅小說

好正呀

會唔會出外傳？

又要爆post逼墨巴用正身開post

多謝墨巴
永遠支持你

多謝墨巴

由十少年睇到依家多謝墨巴作咗咁多咁好嘅故事

多謝墨巴 艾粒腰

幫推

#999

1000